【即時頭條】好時-樂天在華合資企業被勒令停產

美國好時食品與韓國樂天集團在中國的合資企業樂天（上海）食品已被中國有關部門勒令停產，中國針對美國在韓部署導彈防禦系統的經濟報復行動由此進一步升級。
此次停產令是中國針對韓國企業的最新行動案例，也是一家美國公司首次被捲入中韓之間日益發酵的政治糾紛。
自樂天同意將旗下一座高爾夫球場轉讓給韓國政府用於部署美國薩德導彈防禦系統以來，中國已對該集團及其關聯公司採取了一系列的行動。韓國表示，部署薩德是為應對朝鮮的挑釁，就在3月6日，朝鮮剛剛發射了四枚彈道導彈。
以公司政策為由不願透露姓名的樂天代表表示，中國下達停產令，給出的理由是公司違反消防安全條例。這位代表稱，為期一個月的停產會給這家生產巧克力和可可食品的合資企業帶來大約40億韓元（約合350萬美元）的銷售損失。
好時釋出公告稱，旗下這家工廠停工是為了進行裝置維護。「此舉與常規檢查有關，在這些事情上我們會與政府密切合作，」好時在公告中說。（彭博社）

主動同美國打貿易戰

正解

為期一個月的停產

幾時到北京現代同東風起亞

階段性勝利

泡菜應該全面撤資，所有工廠即時搬去東南亞

歡迎外商投資

廠佬同工人為蟈犧牲
連登仔恨唔到架啦